'ซิตี้แคปปิตัล'บุกไทยเข้าถือหุ้นพอยท์เอเซีย10%

วันศุกร์ ที่ 21 เมษายน พ.ศ.2543
'ซิตี้แคปปิตัล'บุกไทยเข้าถือหุ้นพอยท์เอเซีย10%

พอยท์เอเซีย ได้พันธมิตรรายใหม่ล่าสุด ซิตี้ แคปปิตัล เข้ามาถือหุ้น 10% พร้อมประกาศ 
3 กลยุทธ์หลัก ด้านอี-คอมเมิร์ซ โดยร่วมทุนบริษัทพีทีเมโทรดาต้า อิเล็กทรอนิกส์ 
ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต บุกตลาดอินโดนีเซีย

นายวิวัฒน์วงศ์ วิจิตรวาทการ กรรมการผู้จัดการ บริษัท พอยท์ เอเซียดอทคอม (ประเทศไทย) 
จำกัด กล่าวว่า บริษัทพร้อมเปิดตัวอย่างเป็นทางการแล้ว โดยจะมุ่งทำธุรกิจให้บริการอินเทอร์เน็ตแบบครบวงจรเป็นหลัก 
ซึ่งขณะนี้ ผู้ถือหุ้นประกอบด้วย บริษัท ล็อกซเล่ย์ บิสซิเนส อินฟอร ์เมชั่น เทคโนโลยี 
(ล็อกซ์บิท) ถือหุ้น 70%, กลุ่มทุนจากนิวยอร์ก Zesiger Capital Group ถือหุ้น 
20% และล่าสุดถือหุ้นอีก 10% คือ ซิตี้ แคปปิตัล (Citi Capital) เป็นกลุ่มทุนจากซิตี้แบงก์ 
ถือหุ้นอีก 40%

ทั้งนี้กลุ่มทุนจากนิวยอร์ก และซิตี้แบงก์ ถือหุ้นรวมกันคิดเป็นมูลค่าไม่เกิน 
500 ล้านบาท นอกจากนี้ บริษัทยังมีแผนหาพันธมิตรเพิ่มอีก 1-2 ราย ขณะนี้อยู่ระหว่างเจรจาจึงไม่สามารถเปิดเผยได้ 
ทั้งนี้รวมถึงเงินลงทุน และทุนจดทะเบียนที่แน่ชัดด้วย แต่บริษัทที่จะเข้าร่วมทุน 
จะเป็นบริษัทด้านเทคโนโลยี

สำหรับแนวทางการดำเนินธุรกิจของบริษัท แบ่งเป็น 3 ส่วนหลัก ได้แก่ คอนเน็คติวิตี้เกี่ยวข้องกับการสื่อสารข้อมูล 
มีล็อกซอินโฟ ซึ่งเป็นบริษัทในเครือที่ให้บริการอินเทอร์เน็ต, เน็ทวัน บริการให้คำปรึกษาด้านการวางระบบ, 
และบริษัทร่วมทุนแห่งใหม่ ในอินโดนีเซีย ซึ่งก็เป็นผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตเช่นกัน

ส่วนที่สองเกี่ยวกับธุรกิจพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ (อีคอมเมิร์ซ) ซึ่งที่ผ่านมาได้ลงทุนในการทำธุรกิจระดับบีทูบี 
เทรดดิ้งฮับ ในบริษัท Thaibex.com ที่ร่วมทุนกับสิงคโปร์ โดยเน้นตลาดหลักอุตสาหกรรมปิโตรเคมี 
น้ำมัน เป็นหลัก ส่วนที่สาม คอมมูนิตี้ เป็นชุมชนส่วนรวมเวบไซต์ (พอร์ทัล) ที่จะเน้นในตลาดผู้ใช้ทั่วไป 


ร่วมทุนพีทีเมโทรดาต้าอินโดนีเซีย

นายเดวิด ฮาลเปอร์ท รองประธานบริษัทเดียวกัน กล่าวว่า บริษัทจะขยายการลงทุนในต่างประเทศ 
ในธุรกิจที่เกี่ยวข้องกับอินเทอร์เน็ต และอี-คอมเมิร์ซ ซึ่งจะให้น้ำหนักการลงทุน 
50% ในประเทศไทย และอีก 50% จะลงทุนในต่างประเทศ โดยประเทศแรกที่บริษัทเข้าไปลงทุนคือ 
อินโดนีเซีย ร่วมทุนกับบริษัทพีทีเมโทรดาต้า อิเล็กทรอนิกส์ จำกัด

โดยจัดตั้งบริษัทใหม่ขึ้นมา เป็นบริษัท เมโทรเน็ท เจวี จำกัด เพื่อให้บริการอินเทอร์เน็ตในอินโดนีเซีย 
โดยบริษัทพอยท์เอเซีย ถือหุ้นอยู่ 80% ส่วนอีกบริษัทพีที ถืออีก 20% โดยคาดว่า 
เมโทรเน็ท เจวี จะมีส่วนแบ่งตลาด 10-20% ในอินโดนีเซียเพื่อให้คุ้มทุน ส่วนกลุ่มเป้าหมายเป็นตลาดระดับบน 
คือ ไม่แข่งขันเรื่องราคา สำหรับผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ไอเอสพี) ในประเทศอินโดนีเซียปัจจุบันมีผู้ให้บริการกว่า 
30 ราย แต่บริษัทเชื่อมั่นว่า จะแข่งขันกับไอเอสพีในอินโดนีเซียได้ เพราะมีจุดแข็งด้านการเงิน

สำหรับบริษัทร่วมทุนในอินโดนีเซียนั้น ในเบื้องต้นใช้เงินทุนประมาณ 50 ล้านบาท 
และจะเพิ่มทุนอีก 400-500 ล้านบาทในอีก 2 ปี คาดว่าภายในปีนี้ หรือปีหน้า จะขยายการลงทุนในเวียดนามด้านอี-คอมเมิร์ซ 
และประเทศอื่นๆ ในภูมิภาคอินโดจีน ซึ่งบริษัทสามารถแข่งขันได้ และมีการจัดการที่ดี 


นายเฮนรี่ โฮ ประธานบริหารซิตี้แบงก์ เอ็น.เอ. กล่าวว่า บริษัทได้ลงทุนในพอยท์เอเซีย 
เป็นบริษัทแรกในธุรกิจอินเทอร์เน็ต ซึ่งมองว่าบริษัทน่าสนใจและมีโอกาสทำธุรกิจอย่างสูง 
ส่วนของพันธมิตรอื่นๆ ที่จะเข้ามาเพิ่มนั้น จะมีความพร้อมด้านเทคโนโลยีเป็นหลัก 
คาดว่าจะมีพันธมิตรไม่เกิน 1-2 ราย ในพอยท์เอเซีย 

Krungthep Turakij Newspaper
